【RIP】 一代賊王葉繼歡病逝 終年56歲

一代賊王葉繼歡因病逝世，終年56歲。他生前涉及多宗械劫案，其中於1984年連環持械行劫尖沙嘴景福金行及中環置地迪生錶行，警方之後喬裝買家接贓，趁他分心時將其拘捕，判囚18年，上訴後減刑至16年。

至1989年，葉在監獄服刑期間訛稱腹痛，被押往醫院檢查，其間葉在廁所找來兩個玻璃瓶指嚇2名懲教人員，並衝出醫院大門，之後強行登客貨車挾持司機載他離去，成功逃逸。

葉匿藏兩年後，1991年觀塘物華街發生連環金行劫案，5名以葉繼歡為首的兇悍匪徒，分持手槍連環行劫一列5間珠寶金行，掠走1000萬元金飾。之後又另涉打劫彌敦道謝瑞麟金行以及大埔道兩間金行，共搶得700多萬元金飾，警方懸紅100萬元通緝他歸案。

至1996年，葉繼歡集團與張子強合謀綁架富豪李嘉誠的長子，勒索港幣逾10億，惟葉繼歡在作案前重傷被捕，但葉的部下仍參與了綁架案。1996年5月，葉繼歡與兩同黨攜大批槍械潛逃回港，上岸途中遇上軍裝警員，警員見他形跡可疑，上前查問，未幾葉急步向船跑去，雙方爆發槍戰，葉下身中彈就擒，從此下身不遂。

至1997年，葉被判監30年，連同1989年越獄前未服完的刑期，合共需要服刑41年零3個月，1999年上訴庭改判他入獄36年零3個月。

哇 原來電視劇抄佢架
真係詐肚痛就可以prison break